獨立書店拒自我審查

節錄

獨立書店拒自我審查

【本報訊】康文署抽起多部本地著作，市民無法借閱。有獨立書店店長批評康文署自我審查，覆檢準則不明，有違言論及出版自由。有書店明言不會跟從康文署做法，即使書籍在公共圖書館被禁，書店也會照賣。

相關新聞：職員指覆檢大量書籍從未見 或歷時半年

書店負責人批評康文署準則不明，不會因此停售被覆檢書籍。

斥政府製寒蟬效應

銅鑼灣的祘鵠書店雖未出售被覆檢的九部著作，但店長連安洋認為覆檢事件荒謬，看不到背後有何清晰理由，「其實佢嘅標準喺邊？黃之鋒呢個人係咪變咗政治犯呢？佢寫嘅書就已經係犯咗法？陳雲嘅書，就算《城邦論》佢都唔係主張港獨㗎，有咩問題？佢（康文署）真係要列清楚，佢憑咩準則去覆檢呢啲書。」

連安洋認為，
。。。。。。
望同業不要自我審查。

連安洋批評，覆檢事件製造寒蟬效應，不只影響書店，「其實作者、出版社，牽涉到嘅係所有人嘅言論自由、出版自由，同我哋社會一直相信嘅價值，同法律賦予我哋嘅自由係完全相違背、相牴觸」。

上環的見山書店亦未出售該三位作者著作，
。。。。。。
沒必要收起某些書。

正視聽：法律唔會「賦予」你任何自由 法律冇呢個權力同能力
好嘅法律會「保障」你嘅自由 唔好嘅法律會「損害」你嘅自由 中共嘅法律會「殺死」你嘅自由

你嘅自由係天生嘅

完。